肥仔減肥，請各位大隻佬指點一下

本人170cm高，78kg
飲食:
早餐：兩隻蛋，一條蕉
午餐：焗豬扒飯
Tea：兩隻雞蛋
飯餐：一至兩碗菜、極少量飯
全日只飲水，每日2000c水以上

一星期做3次gym，每次做前會跑5至8分鐘步熱身，重訓以上半身訓練爲主，8-12爲一組，總共16-20組4種動作，每次做完會飲25-30克既奶粉
一星期會做一次45-90分鐘的帶氧運動，例如跑步、游水。

目標：減脂增肌

1. 想問咁既飲食習慣會唔會唔夠/太多營養
2.如果唔夠，應該要食咩？點改善個飲食餐單
3.重訓個方法有咩問題？應該點改善
4.如果有其他問題，請大大屌9小弟

午餐焗豬太肥不了

我 15% 體脂 , lunch 都好耐無食粉麵飯了

dont skip leg day

想減肥嘅做重訓最好練埋大腿
一量肌肉大舊消耗多啲
二來淨係練上身唔練下身會好柒，你減都係為左靚架啫

唔好答我咩怕腳粗嗰啲，我會即刻屌你同屌你老母

明白，但飲食方面有冇問題

佢呢個schedule 我覺得一日入面有一餐正常食係ok
唔係會好難堅持落去
佢依家目的係減肥，唔係要操到好fit做健美先生/運動員，所以要現實啲，唔洗太執著呢一半餐
除非樓主好急要減啦

利申：曾經一日三餐正常食+一星期做三四次重訓同帶氧，半年減左10-15kg

我覺得可以平均返係其他兩餐，
食其他仲實際，又飽肚

都係一個方法
睇樓主鍾意儲埋一炮過定平均分配啦

起我底睇FAQ

😍😍😍

點樣平均？早餐同午餐？

早餐同晚餐食返多啲，中午唔好食焗豬咁肥，焗豬成千幾卡，改食茄汁豬扒飯都少幾百卡，仲未計脂肪

好

會唔會每次重訓完都做埋帶氧會有效d呀？

其實只要戒飲品+正常運動 可以好快瘦

做完重訓做定做前做

最一般都係會話做完重訓做帶氧
不過, 帶返個頭盔先, 而家資訊發達, 有好多唔同嘅減肥方法, 最緊要係你自己搵到你覺得最有效, 而又能夠持之以恆嘅方法

睇你目標係邊樣
緊要個樣做先，因為之後個項既質量會下跌

哩個我算有少少經驗，高你少少，之前80kg，2個月到72kg。
肥底增肌冇L用，自己每日望係睇唔出身型變化，瘦佐or瘦底先考慮增肌。冇錯增肌係可以加快代謝率，體重唔點變但體型變好，但體重落得慢，心態keep唔住（心態keep住先係最緊要）。同埋做完gym會俾自己錯覺今日好work hard，食多d冇問題幫助肌肉修復，然後可能增到少少肌但減脂基本fail。
我自己建議可以將gym時間變跑步/游水，一個星期3-4日5-10k，第一個禮拜唔會有效果，仲係適應期，但第二個禮拜開始就會見到明顯減磅，開始覺得有回報。好似打機咁，變成解任務咁收集幾多km，獎勵減幾多kg。聽過好多人減脂fail就係因為心太大想同時減脂增肌一步到位，然後因為成個月體重冇點變而放棄，除非你係專業做開健身淨關注體脂唔關注體重對哩d有心理準備。

飲食方面最緊要，食得唔好做幾多都冇用，三分練七分食，焗豬趴飯不了。我之前menu係早餐一碗麥皮或者間唔中落街食個任意早餐，中午7仔沙律（sauce千祈唔好落，最多落一半），夜晚自己煮d菜or雞胸肉（推薦好食又唔肥既煮法：菜水滾，過冷河，擰乾，落少少豉油同少少砂糖；雞胸肉用生粉+豉油醃一醃幾分鐘，落水滾or煎），唔食澱粉或者用低脂蕎麥麵代替。中間如果肚餓，用番茄仔or青瓜仔or baby carrot代替。哩d食法會好dry，所以每個禮拜會俾自己放肆一次，想食乜食乜，唔理任何健康脂肪乜L嘢，想食就食食幾多都得，下個禮拜繼續。最緊要係keep住個心態。

真心咩 我之前其實都試過咁 但減唔到

咩叫肥底增肌無用

冇用意思係，你肌肉俾肥肉包住，都係肥，顯唔出黎，好似d相撲手其實肌肉好L勁，勁過大部份操到好大隻果d，只係皮下脂肪包住。從肥仔變佐一個好有力既肥仔。
肌肉係一定build到，肌力都一定增加，基礎代謝都一定會變高，同樣體重身型一定會好，長久都一定係好，但係，短期你睇唔出變化，尤其自己每日望住自己，係察覺唔到自己變fit佐，心態好易放棄。所以我自己會建議，先減見效快，再增肌（重要事情講三次，減肥最緊要係轉變個心態同埋keep到，開頭最緊要係俾自己睇到效果先有動力
同埋最緊要係，增肌要食多d嘢，減脂要食少d嘢，唔係熟頭熟路識得balance揀嘢食控制飲食，就唔好心太高玩高端操作，分開做會輕鬆好多

減肥唔練下身？

唔同意

唔知你具體情況同target個數字同keep住做佐幾耐，好似我咁80-72落翻正常，咁已經夠，但如果要我落到65變成瘦，淨靠哩d可能都好難。不過真係落到正常range應該就係開始關注體脂而唔係體重⋯
平時有冇留意開食品標籤？有好多嘢係想像唔到咁高卡⋯譬如食沙律好似好健康，但d沙律醬就陰死人；同樣係蕎麥麵，唔同款d卡路里可以差距好大。同埋練完之後就肚餓，好多陷阱

不如分享下？
我自己係咁成功過，加埋自己睇書學翻d theory整合翻share下自己經驗同理解。唔一定係最scientific既方法，都想繼續學下了解下多d嘢，有討論先有進步。

肥底增肌係可以透過肌力增加，心肺好左同埋體態改變做成回饋去增加自信同堅持力

食多左又唔戒口就係個人心態問題

唔同意+1

一個焗豬玩撚完
炒飯底+多糖茄汁+豬扒炸過+芝士
是咪痴線

我都覺最緊要係心態，只係我自己覺得（唔一定大家都咁覺得）體型變化自己比較難察覺，要有一段時間先睇得出效果，唔似純減脂體重變化快咁易量化做回饋，對啱開始既人比較友好。如果target健康既話，肌力同心肺確實係幾好既回饋，由開頭2k開始chur到10k仲有力個變化幾大下，你啱，哩層我冇考慮到因我自己其實只係aim身型唔care健康哩家嘢，健康只係副產品⋯

同意心態先係最緊要

都係既 最緊要開心

我目標其實都係想睇落好d ，唔想比人日日話係肥仔，所以就算好重，但睇落fit就得

其實我唔知舉咩例子會平常d我平日都係食咩白汁雞絲飯etc

食有汁既飯已經夠死啦..你仲要食焗豬, 你不如上網睇下焗豬幾多Kcal 先

好撚型 我就係想咁可以日日j自己

咁出街食應該食咩 我平常都係得大_樂、大_活依d選擇

中午食焗豬?
重訓以上半身訓練爲主?
改左呢兩樣先喇.

正常唔係雙修嫁咩，冇理由又大隻但唔健康嫁。可唔可解釋多d

早餐：兩隻蛋，一條蕉
午餐：焗豬扒飯
Tea：兩隻雞蛋
飯餐：一至兩碗菜、極少量飯

烚蛋 80卡路里, 香蕉當你100卡路里
焗豬扒飯 900幾卡路里

1日4隻蛋已經320 +100 +900 +400 度...
都差唔多1720...除非你晚餐食菜唔食飯同午餐唔好食個焗豬咁都ok..

做gym 既話我就唔知了

你食咖哩雞或者牛 同埋落少汁,焗豬一定唔得

Suppose 我依個體重要幾多

呢d 我真係唔識答你..減肥我就識
早餐食蛋唔好食蛋黃..差好遠..
午餐食正常野就得..你食老麥叫餐轉粟米都好過你食焗豬
食生果唔好食蛋
晚餐食菜, 同埋要早食晚餐..8點半後最好唔好食Full set dinner

你咁減試過減左幾多

代餐？

宜家我就係咁..
早餐 食一個包 + 鈣思寶
午餐: 食乜都得
Tea: 冇tea
晚餐: 淨食菜..星期6 先食番飯
同埋我每日跑30分鐘步...(有時hea 跑)
2個星期, 本來我有條褲緊緊地先著到..宜家著番就岩岩好
其實我覺得晚餐係最大元兇...我成日8點半-9點先食

想問下，我早餐牛奶麥皮加粥，午餐出去食晚餐只係飲湯同食餸，1星期跑大約2-3次步每次45分鐘大約5K左右，有冇咩地方要改善做左1-2個月都好似冇咩瘦過

通常大隻佬前身都係肥仔

其實每個人減肥方法都唔同 搵到套你覺得有用又接受&實行到既就最好 無話邊套岩定錯 所以上面巴打講既唔同方法我都唔評論岩定錯

我分享下自己減法

165cm 92kg -> 73.5kg now 依加仲減緊
其實上年年底已經減到去76,不過今年一月同二月因為太多聚會所以成日放縱,誇張到試過一星期三次放題類既野 所以兩個月加埋淨係減左2.5kg

我一開始係單純靠戒糖同飲水,配合埋做gym同食高蛋白質既野黎減
好快減到4-5kg,但開始卡住 之後我認真研究埋飲食, 我唔似出面d人有錢睇營養師設計餐單,亦都無買食物磅好認真咁計算 我大約係每日會食夠蛋白質就算,果陣澱粉質都照食.

後來減左大約3-4kg又開始卡住, 之後我開始偶然做好輕既有氧,即係跑步機較斜咁急步行就算, 加用埋16/8既斷食方法, 即係16個鐘內乜野都唔可以食,淨係可以飲水, 將一日要食既野係果8個鐘內食哂佢.
之後就偶然會用碳循環既飲食方式,最後就年底落到76kg,用左大約半年減左16kg

上面都只係講下自己經歷,依加你問我我會咁樣同你講我覺得可以點減

1. 用間歇性斷食既方式，一開始建議16:8, 習慣左可以改成18:6,什至係5:2既方式,詳細想知再講/可以google
簡單講就係skip早餐/晚餐,然後將果一餐既份量調去另外兩餐到或者加一個下午茶早d食之類

2.做gym >>>>>>> 有氧,我係呢半年無做過有氧咁濟,有都係急步行呢d 唔太算有氧既有氧 但照樣減到16kg 可能做埋有氧會仲好

3.飲食好重要

一個好既PLAN係可以令你減到肥之餘你心態唔會失衡,減肥入面最重要係堅持,除非你好撚大決心,唔係既建議都係plan個cheat day既會易執行好撚多倍

你果個係ok,但建議可以焗住轉其他野,咁樣你多番d quota可以令你其他幾餐開心d (例如早餐由烚蛋可以變成一份麥包蛋治

大餐放題都可以,我減肥果陣接近一星期食一次放題類既野,一個月都三四次,但都一樣減到,成日比人話唔咁食應該減仲快

最緊要識得調節,減肥要同時微觀宏觀,以一日同一星期做單位,可能你今日食放題既,你咪全日唔食野淨係留番放題果餐食(你個胃會因為咁縮左,食少左)

你今日食多左,咪之後兩日食少d/甚至用斷食直接唔食野

gym方面 時間可以既做多幾日,最理想係一星期5-6次,胸背腳rest胸背腳咁

不過睇情況啦,我自己番工番學忙都做唔到咁,多數一星期4-5次only

一次做16-20組係可以,但前提係你淨係FOR大肌群(胸/背既動作)
有能力就再做多12-16組小肌群既動作,例如肩二三頭肚腰咁

做GYM好緊要,本身肥仔有原因係你太耐冇用肌肉,佢會進入沉睡既狀態,做下叫醒佢既,就算練唔大都可以做到增加代謝既效果

同時可以做到修身既效果,收緊線條,咁樣睇落去都會瘦好多

比你睇下我92同76既對比圖（得隻手叫明顯d 身仲係肥）

你會見到明顯有番d線條似番隻手 even我依加唔係好多肌肉都好左好多

Lm

可唔可以講多少少你平日食d咩 點食夠白蛋質。想參考一下

Ok 禍

我會記得平時接觸到既食物既大約蛋白質

蛋一隻7g
肉100g 平均都20g
奶粉 20g一份

通常就咁樣逼自己食夠kg既體重 x 1.5 - 2.0既蛋白質

依加我73kg, 所以就會食大約73 x 1.5 ~~ 100 - 150 g既蛋白質

我自己一般淨係會計要食足1.5倍,仲有d菜、豆、碳水入面有既蛋白質都冇計

依加返工都係帶飯多,平時食

早餐: 唔食/ 3隻烚蛋+2條蕃薯 / 3隻蛋炒成既蛋治 (用係百佳買18.9一袋既全麥包 好撚大陣麥味好硬果d)
午餐: 雞胸/雞柳 200g + 2-3份菜 (1.5個西蘭花/一個椰菜 / 300g 金姑)
晚餐: 唔食 / 正常食屋企 當然以食菜肉為主
不過如果果晚屋企食既野唔健康我就會食好少, 食完補番奶粉逼自己夠數
通常每日都要飲2份蛋白粉 大約40g蛋白質

通常咁樣食,一日吸收蛋白質就大約 ~ 20g + 40g + 40g =100g,當然可能全麥包都有100g 10g蛋白質係入面果d我當bonus咁

假日我自己係屋企,以前會咁煮
蕃茄炒蛋+雞肉, 雞肉用雞胸/雞柳,3隻蛋,1-2個蕃茄 炒埋一碟,調味料得salt同油, 再加一碗白飯

咁樣一餐都有成60g蛋白質 再加番gym前後既奶粉又夠100g蛋白質

你依加明顯每日食唔夠蛋白質 我就咁計一計

4隻蛋 = 28g
焗豬當佢比150g你 = 大約30g
25-30克粉,我當一spon啦 = 20g

加埋78g岩岩好夠你每日唔流失肌肉既量 但對要增肌既黎講太低了
起碼要食100g以上 最好120g以上

我會建議你

早/晚餐直接刪走一餐/ 自己整

自己整可以好簡單 例如去百佳/OK買袋全麥包,然後買罐水浸吞拿魚, 2-3隻蛋烚熟佢, 蛋熟左就同吞拿魚落鹽同黑椒溝埋, 咁就係一兜吞拿魚三文治
一罐吞拿魚都有20g蛋白質,加埋3隻蛋其實一餐就40g蛋白質
我自己食會加一個蕃茄加埋落去當有番d菜咁

真係無時間/能力做到既,就飲多一份蛋白粉

無論增肌減脂都好，都要知道自己一日消耗幾多卡路里(TDEE)先可以有效咁達成目標

首先鳩估樓主20歲同20% body fat

你話你一個禮拜操三次 咁就係moderate exercise la

2660卡你維持呢個重量嘅每日所需要消耗既卡路里
咁佢嘅建議就係你每日大概食 TDEE-500 咁多嘅卡路里去減磅就係對身體最好 依家好興嗰啲Keto dieting小弟真係冇乜鑽研所以都唔多講 當你用lower carb嚟份量計
唔食早餐嘅話 Protein Fat Carb嘅分量*0.5就係每餐嘅份量

一碗200g白飯≈74g carb

100g雞胸=31g protein

雞胸我自己鍾意加黑椒同岩鹽大概蒸6mins熄火焗6mins （200g雞既時間 多啲就蒸耐啲）

即係你一餐要食一碗飯200g+(266*0.5/31*100)=429g雞胸 但你肯定食唔到咁多雞 所以可以另外烚蛋食
利申好撚rough既計算 希望對你有幫助

我都想變成大隻佬

睇完果句上半身訓練為主已經唔使再睇落去

好 一星期4-5日已經好密啦ching好勤力，好

其實我都知唔係好夠數，但擔心食太多唔知會有咩影響。如果我果日冇重訓係咪都需要咁吸收？
跟據你既建議，我調整到早餐同tea都各3隻蛋會唔會比較好？or 早餐2隻蛋加20g 蛋白，tea3隻蛋。
會唔會比較好

好有用！thx!

我本身練武，下本身好穩

冇做gym 練肌既先會搵體重打飛機

本身練武都咁肥 練左去邊定一路練一路飲可樂

見到中午食焗豬就笑左

腳已經好撚柒粗

中途斷左腳 休息左一年搞成咁

咁你有冇建議點減好d

建議就係 食少d

每日食少300-500卡路里 就得 運動隨意啦

戒糖加晚餐食半碗飯年幾瘦咗15kg 冇刻意做運動

8/16斷食加gym
個半月由92kg減到81kg

咁更加唔撚洗驚啦
你操12下為1組，做3組
如果你係再粗啲而唔係變幼左嘅就黎搵我，我請你去四季食飯

屌你
屌你老母